明居正：中美會否開戰？台灣有何價值？

美中會否開戰，取決於兩國實力差距，強弱懸殊和實力接近都不會開戰。

考慮因素：經濟、軍事、科技、文宣、間諜

中共現時國力

經濟：比較大型加工經濟，金融科技行業仍落後
軍事：雖然數量增加，但缺乏最尖端科技，依賴蘇聯烏克蘭或偷歐美的
科技：運用大中華膠心態+金錢攻勢，引誘華裔+外籍學者，千人計劃是例子

政治制度上，中美兩國（民主和專制）各有優缺，但以上三方面的實力差距很大，加上雙方有核武，令熱戰機會大減

台灣的戰略地位重要，在意識形態上也是反共中心，科技發達，並且是中華文化發源地。而因為台灣是正統中華民國代表，所以威脅到中共的合法性

麥卡錫主義不能完全避免，華裔科學家和其他海外華人應該公開反共，才可在西方找到發展空間。

push

中共已開始左生化襲擊喎

明教授講正我心底説話，目前身在台灣嘅中華民國先係正統中國，而正統中國必然有朝一日可以統一返成個中國，徹底消滅支那共匪，而香港人嘅我亦恭迎正統中國再次歸來統治香港，正統中國萬歲

中國歷史

用武力改朝換代都會對舊勢力連根拔起

台灣都好似無意反攻大陸

同意

根本冇足夠軍事力量，尤其是中國咁大，久攻不下只會拖死自己。除非老美或多國聯軍郁手。

黎緊反共應該會好似力架，搞基之類咁樣拎到光環
到時就加速中共收檔

明居正D分析都好正，之前就已經估計中共會用肺炎物資黎同歐盟國家交換華為，或其他嘢，2星期後中共真係咁做。

咁即係點先會開戰呢？

咁如果要開戰
個國力對比要點樣先至會打得成?

又要唔接近, 又要唔懸殊
即係點?

7 3黃金比例

同意鄧小平勁，但習近平完全唔係囉，論政積比胡錦濤差一大截

中國彈道導彈基地

中國貿易戰輸到仆街都叫轉移用得太靚

輸到話簽完之後喪權辱國喎

上面都鬥緊稻派(支持鄧小平思想)既人

呢條友次次都會話中共/習帝勁

又係你

唔使理佢
哂氣